李柱銘盼下任特首為港發聲

李柱銘盼下任特首為港發聲

8,413
■參選法律界選委的梁家傑昨落區造勢。
適中字型
較大字型
■參選法律界選委的梁家傑昨落區造勢。

【本報訊】今屆特首選委會的選情十分熱烈，不少泛民主派名人一早外出投票，以身作則呼籲選民善用手上一票。

梁家傑：打低另一個689
民主黨創黨主席、資深大律師李柱銘昨早到山頂一票站投票，他強調，投票是選民的權利及義務，如不善用這個機會是不負責任；公民黨前黨魁、身兼法律界「PanDem9」名單參選人的梁家傑，昨午亦投下自己的一票，他其後在社交專頁呼籲23萬名合資格選民要投票，他指「越多『民主300+』候選人高票當選，越有機會把『換湯不換藥、舊瓶注新酒』的另一個689特首候選人打低！請有票的香港人都要為冇票的出來投票，投撥亂反正的希望一票」，並表示透過投票爭取「一個改變的希望」。
李柱銘昨回應記者提問時強調，不會評論潛在的特首候選人，認為大家「心裏有數」，不過他表示，希望當選的特首能「為香港人講說話」，並將香港人的意見講給中央聽，同時將中央的說話講給香港人知道。
除傳統泛民主派名人踴躍投票，有前問責官員亦盡其選民責任，曾任食衞局長、平機會主席的周一嶽是醫學界選民，他在投票後指沒考慮參選人的政治傾向，只考慮候選人是否有誠信，他又認為下任特首應有領導才能團結香港。
■記者周婷

上一則
護士校長冀同業力撐真普選
下一則
【蘋果照相機】香港始終有你

柒少陣啦泛民